+++
banner     = "banners/2019-07-11-faroe-islands-day-4.jpg"
title      = "Фарерские острова: день 4"
author     = "Lana"
date       = "2019-07-11"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "faroe", "denmark"]

+++
Четвертый день нашего путешествия планировалось начать по будильнику в 7 утра, чтобы успеть на 9:30 на паром на остров Nolsoy. Но мы не смогли себя заставить встать с постели. Хотя мы честно проснулись в 7. За окном моросил дождь, а кровать была такой уютной. Это была наша первая ночевка под крышей. Мы выключили будильник и проспали до 10 утра.

<!--more-->

За утренним кофе и завтраком (гречка с сосисками) строили планы на день. В доме на кухне была очень приличная капельная кофеварка. Фильтры для кофе и сам кофе тоже нашлись. Этому я порадовалась чуть меньше, чем горячему душу и мягкому матрацу (в нем реально утопаешь!). Вот моя тройка фаворитов в этом доме.

Итак, раз не поплыли на остров, решили, что поменяем этот день со следующим, где у нас по плану были:

* деревня Haldarsvík
* деревня Tjørnuvík
* тропа из Tjørnuvík в деревню Saksun (по горам)
* деревня Saksun
* Dúvugarðar (исторический музей в нескольких км от деревни Saksun)

 Ну и по опыту предыдущих 3-х дней: планы это хорошо, а реализация не всегда соответствует им.

 Во-первых, это был жутко холодный и ветренный день. Во-вторых, моросил дождь.

 Чуть было не поддались соблазну осматривать все не выходя из теплой машины, а фотографии делать сразу через стекло.

 В первом же пункте назначения - деревне Haldarsvík выперла всех из машины топтать фарерскую землю под дождем.

![](img/pic_1.jpg)

Несется навстречу приключениям:

![](img/pic_2.jpg)

Уединенное красивое место. Плавают уточки и катера. На берегу стоят дома рыбаков, а под ногами бегают куры.

![](img/pic_3.jpg)

![](img/pic_4.jpg)

![](img/pic_6.jpg)

![](img/pic_7.jpg)

Во многих дворах заметили человечков из камней в национальных костюмах. Обычно это мужчина и женщина, иногда попадаются с детками.

![](img/pic_21.jpg)

Суровые стулья для викингов:

![](img/pic_5.jpg)

В каждой, даже самой маленькой деревне на три дома, есть церковь.

![](img/pic_8.jpg)

 Под песню ребенка "А когда мы домой поедем? Я замерзла" мы двинулись дальше. По пути сделали пару фотографий, уж очень заманчиво вдалеке маячил остров.

 ![](img/pic_9.jpg)

 И овечки, конечно же, куда без них.

 Доехали до деревни Tjørnuvík.

![](img/pic_10.jpg)

Туристическое место, скажу я вам. Тут и микроавтобус с туристами и машины самостоятельных путешественников как мы. От местных их можно отличить по наклейкам фирм по аренде авто на машинах.

![](img/pic_11.jpg)

![](img/pic_12.jpg)

Мне нравится, что почти в каждой деревне стоит туалет. Не биокабинки, а полноценный туалет с туалетной бумагой, раковиной и мылом. Единственный нюанс - ужасно холодная вода из крана. Бррр...

 Посмотрели на вывеске карту маршрута в деревню Saksun через горы. Первые сомнения закрались еще при осмотре карты. До деревни по горам 7 км в одну сторону. Она же пророчила 4,5 часа в пути. Машина остается здесь и для возврата варианта два: там пообедать и снова через горы вернуться сюда. Или за 300 крон взять такси и приехать сюда же за машиной. Мы были заряжены на успех и оптимизм аж фонтанировал.

 Начали подъем в гору, внизу осталась деревенька:

 ![](img/pic_13.jpg)

Лезть в гору, когда в лицо дует холодный ветер то еще удовольствие. Кто бы мог подумать, что это так тяжело? Причем я не могу сказать, что я человек слабый физически. Три раза в неделю у меня были силовые тенировки плюс я бегала по лесу через день. Я считала себя человеком выносливым и подготовленным, пока не пришло время лезть в горы.

Все выше и выше:

![](img/pic_14.jpg)

![](img/pic_15.jpg)

![](img/pic_16.jpg)

Вокруг удивительно красиво, а деревня все дальше:

![](img/pic_17.jpg)

Мы пыхтели, прятали головы в капюшонах и упрямо шли вверх. Нам казалось еще немного, еще чуть-чуть и мы доберемся до перевала.

![](img/pic_18.jpg)

А потом посмотрели карту и увидели, что мы прошли всего 2 километра из 7. И на это у нас ушло часа 1,5. Да гори оно огнем, поедем на машине в ту деревеньку.

Но насколько же красиво вокруг:

![](img/pic_19.jpg)

Вниз спускались веселее.

![](img/pic_20.jpg)

Еще на подъеме приметили дом, на котором красовалась вывеска: кофе + бельгийская вафля - 50 фарерских крон. Нас этот дом манил и был тем самым светом в конце тоннеля.

 Оказалось, что это хозяин дома на своей кухне готовит вафли для туристов. На холодильнике полно стикеров с пожеланиями и приветствиями от туристов с разных уголков земли. Дочь тоже написала благодарность на чешском языке. Мы ели вафли, запивали горячим кофе и расспрашивали хозяина про жизнь на островах, про людей и туристов. Он вполне прилично говорит на английском языке. Говорит, выучил язык от туристов. Сейчас к нему приезжают туристы, он им показывает деревню и рассказывает ее историю.

 Детей, говорит, нет в деревне. Все уезжают учиться в столицу. Остаются только рыбаки. Туристов, говорит, много. Это он еще много не видел. Вот мы шли по популярной тропе 2 часа, ни одного человека нам не встретилось. И так почти везде на островах.

 Следующим пунктом назначения была деревня Saksun. Я думала холоднее уже не будет, но тут я себя буквально уговаривала вылезть из машины. Деревня находится в очень продуваемом месте между двух гор.

![](img/pic_22.jpg)

![](img/pic_23.jpg)

Посмотрели, сделали фотографии и поехали домой в тепло, ужинать. Стоило ли оно того, чтобы мокнуть и мерзнуть? Однозначно, да!

![](img/pic_24.jpg)

![](img/pic_25.jpg)

![](img/pic_26.jpg)

 Сварила спагетти и обжарила вместе с замороженными овощами. Сосиски надоели за 3 дня.

 Потом пошли погулять по деревне, где мы жили - Kvívík.

 ![](img/pic_28.jpg)

 ![](img/pic_29.jpg)

 Интересная церковь:

 ![](img/pic_30.jpg)

 Симпатичные дома:

 ![](img/pic_27.jpg)

 ![](img/pic_31.jpg)

 После прогулки и вечернего чая отправились по комнатам спать, чтобы утром все таки встать по будильнику и успеть на паром.

 Несмотря на погоду и холод это был чудесный день.
